有冇人由小學至中學都冇寫過簡體字？

包括係考試 但唔包括 普通話堂 and 普通話考試
一句講曬有就有冇就冇，唔好話有但乜乜乜咁多藉口

我先 冇

之前中學老師係中文堂貪方便有d字寫簡體字話快d
然後我轉返佢做繁體但又唔記得左點寫，問隔離又話我都跟老師寫左簡體，屌 搞到我用手機google隻字繁體點寫，最後比人收撚埋部電話

利申 一繁一簡覺得好撚on9 好唔撚夾

老師教書時會喺黑板寫, 會快啲
但從來都無教, 我亦無自學, 一直只識睇

人生至今都未寫過

我讀文學同中史都堅持寫正體字
一來唔識殘體 二來覺得好撚柒

我都係 識睇唔識寫

朕

始終唔止大陸用簡體字, 重有馬拉同星加坡

做教書，咁多年來都冇寫過殘體字，都唔會講大陸話
唔中意咪唔好聽

乜普通話堂要寫簡體

唔撚記得小學定幼稚園
個miss同我講什同甚係一樣係通
寫左段好長既時間都係用什

完全唔識寫殘體字，睇都仲估到係咩

寫殘體字嘅都係畜牲

建議所有老細/HR 請人嗰陣要佢地寫幾句中文，睇下會唔會寫殘體，有就可以叫佢走，唔好浪費時間

因為懶或者貪快就放棄左自己嘅文字，同畜牲真係冇分別，請佢都冇用

你乜普通話考試要寫殘體呀

冇寫過呀

要專登學多個字 不如學多個英文啦

正常都唔會寫簡體啦

我唔記得 廢事有人講打定先

某d人話考dse 會寫快d

要貪個十幾秒都唔荒考得好

冇。
我淨識睇，唔識寫 。
讀理科，除左中文科，其餘科都用英文

似唔識寫多過貪快

揮手

第一次寫簡化字係大學學日文個時寫
但如果你話係中文寫就真係一次都冇試過

小心引起大戰

煲冬瓜堂同試都無撚寫過

你咁樣講一講我先醒起寫日文個陣有寫過
唔計架可?

日本係第二種語言

當年asso仔中文堂既考試逼你一定要考簡體字，結果我都係堅持成part留空唔做，最後B咗

asso點解要考簡體字

？

中史考試寫過
另外個sba個阿蛇hea 9叫我地默中共國歌
我都係特登寫殘體
低等歌唔配用高端文字

從來未寫過

咁多個冇寫過都唔知係咪真

唔識寫 真香港人

有個同學考試寫殘體老師當佢錯
大快人心 有人字唔寫寫狗文
利申：我連殘體點寫都唔知 特登學殘體真心on9

作文同綜合2份卷5**，全部用繁體字。
唔撚好再講啲咩用殘體字會寫得快啲嘅藉口，係有料嘅，全用繁體字都冇難度。

我中小學普通話堂都唔會教簡體字
教科書都係用正體字
利申：識睇唔識寫

講得好岩低等人先寫低等文字
話民國時期嘅義勇軍進行曲係低等歌仲唔係低等人

寫殘體字真係好唔順手
有啲仲要咁撚核突
真係得畜生先會寫

冇寫過
AL考文化問答寫咁撚大篇野都冇寫過

識睇唔識寫

綜合同作文各寫咗7-8版 都5**

我都係 根本話快係藉口

由細到大都未寫過

唔肯定巴打知唔知，知唔理我就得，只係唔想誤導人
先舉一例
你從來都唔會見到有人寫「什至」，淨係得「甚至」
只有「什麼」同「甚麼」係通
說明咗用「什」可以唔係簡體字
文言版《説文解字》：什，相什保也。從人、十。
古代已經有「什」字，不過唔同已家解法，讀作十

甚 讀音前面似S 未似M 同麼前面一樣都有M 音，所以讀得快同「十麼」似，所以先有「什麼」同理，唔會有「什至」呢樣嘢

所以只有係「什麼」兩個字先通，其他時間唔係，可能係你老師一時無講清楚

7-8版 唔是叫你寫小說

可能睇卡通片多，成日寫左漢字

點解咁講

無，係我最自豪嘅其中一件事